不談一地兩檢爭議 硬銷便捷

不談一地兩檢爭議 硬銷便捷

7,701

■高鐵一地兩檢方案爭議不斷，惟施政報告仍強調方案在社會上已廣泛討論。資料圖片

【本報訊】特首林鄭月娥昨於立法會宣讀施政報告重點時，未有觸及備受爭議的高鐵「一地兩檢」問題，僅於施政報告中重提方案快捷方便，目標是2018年第三季通車時實施；施政報告另提出網約專營的士等新服務。

特首林鄭月娥昨於施政報告中以460字篇幅解釋一地兩檢，形容一地兩檢是新政府上任以來「最受關注的其中一個議題」，社會上已廣泛討論；報告重申，一地兩檢可全面體現高鐵的快捷，符合一國兩制及不違反《基本法》。報告亦指，政府將於10月25日於立法會提出方案，目的是於2018年第三季通車時，可於高鐵香港段西九龍站實施一地兩檢。

一地兩檢關注組成員、立法會議員毛孟靜批評，林鄭於發言不提一地兩檢是「刻意經營、扮作若無其事」，「佢絕對係避重就輕，怕一講會引起民意反彈」；毛孟靜亦不滿林鄭月娥稱一地兩檢有廣泛討論的說法，「根本唔見政府有廣泛討論，只見政府有廣泛、洗腦式嘅宣傳」，質疑林鄭是睜着眼講大話。

研網約的士巴士服務

此外，政府亦計劃推出具網約特色的專營的士、長途巴士、中型單層巴士新服務；政府消息人士指，2018年底至2019年初將推出新型長途巴士服務，該款巴士的座位將加闊，不設企位，停車站亦較一般巴士少，惟暫未有詳細路線。

■記者葉偉東

上一則
新咪錶可用App遙距付款

下一則
放寬增彈性 低津受惠者增三成